<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>News on 映身展</title>
    <link>/news/</link>
    <description>Recent content in News on 映身展</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja-jp</language>
    <lastBuildDate>Fri, 11 Jan 2019 22:11:38 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/news/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>【稽古見学レポートvol.9】ダンス部門 二階美羽さん、向井夏鈴さん、伊藤百花さん</title>
      <link>/news/%E7%A8%BD%E5%8F%A4%E8%A6%8B%E5%AD%A6%E3%83%AC%E3%83%9D%E3%83%BC%E3%83%88vol-9%E3%83%80%E3%83%B3%E3%82%B9%E9%83%A8%E9%96%80-%E4%BA%8C%E9%9A%8E%E7%BE%8E%E7%BE%BD%E3%81%95%E3%82%93%E5%90%91%E4%BA%95%E5%A4%8F%E9%88%B4%E3%81%95%E3%82%93%E4%BC%8A%E8%97%A4%E7%99%BE%E8%8A%B1%E3%81%95%E3%82%93/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Jan 2019 22:11:38 +0900</pubDate>
      
      <guid>/news/%E7%A8%BD%E5%8F%A4%E8%A6%8B%E5%AD%A6%E3%83%AC%E3%83%9D%E3%83%BC%E3%83%88vol-9%E3%83%80%E3%83%B3%E3%82%B9%E9%83%A8%E9%96%80-%E4%BA%8C%E9%9A%8E%E7%BE%8E%E7%BE%BD%E3%81%95%E3%82%93%E5%90%91%E4%BA%95%E5%A4%8F%E9%88%B4%E3%81%95%E3%82%93%E4%BC%8A%E8%97%A4%E7%99%BE%E8%8A%B1%E3%81%95%E3%82%93/</guid>
      <description>新しい年が明け、映身展まで一か月を切った2019年1月8日、N346教室で稽古が行われた。この日の参加者は、伊藤さん、二階さん、向井さんの出演者全員。
教室の机をうまく使って当日の会場と同じ広さを作る。
16:40 稽古開始。使用曲の確認をする。
16:57 各自で振りの確認。
17:05 全員での振りの確認を始める。
今まではゆっくりと振付の内容を合わせる練習をしてきたが、今日は本番通りのスピード・空間・距離感でやってみる。
身長以上に身体を大きく見せる振りが多く、会場の狭さを考慮して、慎重に確認、修正をしてゆく。ユニゾンのシーンでは、場位置を変えるなど、ぶつからないように変更していく。
17:20 曲をかけて練習。曲がつくことで作品の雰囲気がより鮮明に見えてくる印象。
17:35 伊藤さんが帰宅し、二人で別シーンの確認を始める。
床に入ってシンクロのような足の動き、素早い手振りなど、先ほどの振付とは緩急や振付自体の表情が変わる。
床に手をつく振付がなかなかうまくいかない。振りの音を喋りながら合わせることを試みる。
二階さん・向井さん「せーの、タタタタタタタ、タタタタタタタッ（笑）」スピードを早めてみたり、顔の向きを決めたり、細かいところを決めていく。
17:52 あるシーンを無音にするか曲をつけるかを考える。
　向井さん「最初も無音だもんね、、、」
　二階さん「うーん、でも無音でもいける気がする！」
無音でこのシーンは進めることに。曲が無い分、呼吸や空気で合わせるのか、それとも振りの延長で自身の体を鳴らしてタイミングを取るかを話し合う。試しに踵を裏腿につけ音を鳴らしてみる。かなり高度な身体力であった。
18:05 動画撮影、確認。
18:10 稽古終了。
今回の稽古のメインはカウント合わせと空間把握であった。空間把握をすることで、意識の分散がなくなり、より集中力が増したように感じた。また誰かの振付を踊るということではなく、各自の身体に振りが染み込んでおり、三人のユニゾンでは気迫が感じられた。無音か否かを決める場面では、無音であることがこのシーンに合っていると決める基準は何なのか不思議に思ったのと同時に、『ダンス』と『音』との関係が非常に近しいことに改めて気づかされた。詰めに入ってくるこの時期、今後作品がどのような表情を出してくるかとても楽しみである。
(担当: 西えみり 杉本音音)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【稽古見学レポートvol.8】ダンス部門 杉本葵さん</title>
      <link>/news/%E7%A8%BD%E5%8F%A4%E8%A6%8B%E5%AD%A6%E3%83%AC%E3%83%9D%E3%83%BC%E3%83%88vol-8%E3%83%80%E3%83%B3%E3%82%B9%E9%83%A8%E9%96%80-%E6%9D%89%E6%9C%AC%E8%91%B5%E3%81%95%E3%82%93/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Jan 2019 11:24:36 +0900</pubDate>
      
      <guid>/news/%E7%A8%BD%E5%8F%A4%E8%A6%8B%E5%AD%A6%E3%83%AC%E3%83%9D%E3%83%BC%E3%83%88vol-8%E3%83%80%E3%83%B3%E3%82%B9%E9%83%A8%E9%96%80-%E6%9D%89%E6%9C%AC%E8%91%B5%E3%81%95%E3%82%93/</guid>
      <description>2018年12月20日昼休み。新座キャンパス6号館の２階にある“ロフト１”という特別教室で稽古が行われた。今回の参加者は、出展者の杉本さん、出演者の松隈さん、嘉川さんの出演者全員。
12:25　稽古開始
曲をかけてタイミングを確認。音をきっかけに動き出す部分を、実際にその音を何度も聞きながら確認していた。
３人が別々の踊りを同時進行で行う部分の振付を、杉本さんが二人に順番で教える。
踊りのタイミングは全て曲のカウントに合わせられている。
踊り方のニュアンスなども既に決まっているため、振り写しがスムーズに進んでいく。
12:37 ３人のユニゾン部分の振り入れ
伸びやかな振付が多い印象を受けた。
「５(カウント目の)頭で……」など、細かいタイミングの指示がある。
本番を想定してそれぞれの動きの導線も説明していた。
12:42　最初からカウントで振りと動き出しのタイミングを確認
松隈さんと嘉川さんも実際に踊っている中で出てきた疑問点を杉本さんに質問していた。
杉本さんがカウントを声に出しながら曲で最初から通す。
同じ音が続くので一度カウントを見失ってしまうと修正するのが難しそうだった。
伸びやかな動きの中にも緩急があり、見ていて気持ちが良かった。
12:53　杉本さんのソロから通し
カノンと揃える振り交互に組み合わせた構成。
観客に聞こえるくらい大きく呼吸をして欲しいという指示があった。
手だけの動きが何回か見られたが、柔らかい動きやキレのある動きなど、ニュアンスに違いがあり見飽きることがなかった。
12:56　稽古終了
振りは完成。１２月中に手直しを終わらせ,１月中に磨いていくそうだ。
前回見学した稽古の時よりも3人の距離が縮まっていたように感じた。振付を作っている杉本さんが2人に一方的に教えるのではなく、教えられた振付に対して2人が細かく質問していて、3人の意見で振付が完成されていく様子が見られた。今回の稽古で振り写しが全て完了したということで、今後どのように踊りや表現が磨かれていくのか楽しみだ。
(担当　川村夏子、杉本音音)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【稽古見学レポートvol.7】ダンス部門 岩城かのこさん</title>
      <link>/news/%E7%A8%BD%E5%8F%A4%E8%A6%8B%E5%AD%A6%E3%83%AC%E3%83%9D%E3%83%BC%E3%83%88vol-7%E3%83%80%E3%83%B3%E3%82%B9%E9%83%A8%E9%96%80%E5%B2%A9%E5%9F%8E%E3%81%8B%E3%81%AE%E3%81%93%E3%81%95%E3%82%93/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Dec 2018 16:28:29 +0900</pubDate>
      
      <guid>/news/%E7%A8%BD%E5%8F%A4%E8%A6%8B%E5%AD%A6%E3%83%AC%E3%83%9D%E3%83%BC%E3%83%88vol-7%E3%83%80%E3%83%B3%E3%82%B9%E9%83%A8%E9%96%80%E5%B2%A9%E5%9F%8E%E3%81%8B%E3%81%AE%E3%81%93%E3%81%95%E3%82%93/</guid>
      <description>2018年12月21日(金)18:30～　早宮地区区民館にて3回目の稽古だった。
参加者は制作者の岩城さん、出演者の柳谷さん、向井さん、中根さんそして映像担当の石原さん。
岩城さんの作品は他のダンス作品と異なり映像を用いる。作品自体は再演で、コンセプトは前回と同じだが、全く違う作品になるそうだ。
18:30　気分が上がりそうなBGMを流し、ストレッチや筋トレを始める。
それがひとしきり終わると、ダンサー同士で前回の振りを確認し合う。
19:02　ぷつぷつと切れるような音が特徴的な音楽をかけ、カウントを皆で声に出しながらユニゾンを踊る。
今度はカウントを言わずに音楽はかかったまま、ダンサー3人で息を合わせられるか試してみる。音楽のテンポに合わせながら、動きのスピードについて細かく付けていく。
岩城さんの“もっとゆっくり”がどれくらいの長さなのかをダンサーに丁寧に伝えている。
何かを持っているような手の振りが特徴的だった。
19:16　ダンサー全員が横一列に並ぶ。お互いの距離はかなり近い。
下半身は動かず、上半身だけで先ほどやった振りをするというタスクが追加される。
10分間それぞれ狭い空間の中でどう動くか考える。
それぞれの案を生かし、統一していく。
石原さんは観客と映像を映す壁との奥行きを気にして、間隔を測り、物を置いて舞台の広さを再現している。ダンサーもその間隔に合わせて踊る。
19:34　先ほどやっていた上半身の動きをカノンにしてみる。
柳谷さんと向井さんの動きが途中、どうしても一緒になってしまう。
岩城さん「一緒になってるよ、ねえさん！(笑）」
一つ一つの動きが速く、カウントが取りづらいのでダンサーたちは苦戦しているようであったが、皆で意見を出し合いながら楽しそうに取り組んでいた。
また、今回不在であった西さんの位置や動きを確認するため岩城さんが実践し、石原さんが遠目から見て意見を出す。
記録用に動画を撮影。
19:55　休憩
20:05　再開
過去2回の稽古を総復習するそうだ。
ダンサーは即興で“同じ柵に入っている”というタスクでお互いに絡まりあう。
先ほどとは違う音楽が流れる。ダンサーの動きは徐々に中根さんを真似る動作に変わる。
自分から動く人とそれを真似る人の目線の使い方の違いが興味深く、独特な空気感を生み出す。
20:25　岩城さんと石原さんが映像について相談。
石原さんは映像がダンサーの身体に当たることを踏まえ、照明や振りの見え方についてなどを岩城さんに提示・アドバイスしていた。
20:51　ユニゾンを踊る
狭い空間の中でダンサー4人の動きが正面からしっかり見えるように一人一人に細かい位置を指示していく。お互いの距離を均等に開けることに重きを置く。
21:11　本番の演出のように部屋を暗くし、音楽をかけ、通す。その際に動画を撮影。
21:20　稽古終了
映像を取り入れた作品ということがあり、本番の舞台である新宿画廊の空間を考慮しながら作品を作っているのが印象的であった。緩急、高低差のある振付がその舞台空間で活きそうだと感じた。また、映像があることで、ダンスがどのように変化して見えるのか、どのように融合するのかが楽しみである。
（担当　杉本音音、豊田ゆり佳）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【稽古見学レポートvol.6】ダンス部門 豊田ゆり佳さん</title>
      <link>/news/%E7%A8%BD%E5%8F%A4%E8%A6%8B%E5%AD%A6%E3%83%AC%E3%83%9D%E3%83%BC%E3%83%88vol-6%E3%83%80%E3%83%B3%E3%82%B9%E9%83%A8%E9%96%80-%E8%B1%8A%E7%94%B0%E3%82%86%E3%82%8A%E4%BD%B3%E3%81%95%E3%82%93/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Dec 2018 11:48:48 +0900</pubDate>
      
      <guid>/news/%E7%A8%BD%E5%8F%A4%E8%A6%8B%E5%AD%A6%E3%83%AC%E3%83%9D%E3%83%BC%E3%83%88vol-6%E3%83%80%E3%83%B3%E3%82%B9%E9%83%A8%E9%96%80-%E8%B1%8A%E7%94%B0%E3%82%86%E3%82%8A%E4%BD%B3%E3%81%95%E3%82%93/</guid>
      <description>2018年11月11日(日) 10:00～ゆりの木ホール3階にて。全体的を通しては3回目の稽古だった。参加者は、作品制作者の豊田さん、出演者の和久津さん。
10:05 話を交えながらストレッチ開始。
　前回の内容を振り返りつつ、今回やることを話す。実験的にやってみるそうだ。
10:11 会場を想像しながら動いてみる。
　豊田さんが動きのイメージを伝える。レモンを絞るような動作。和久津さんはその動作にリズムをつけていく。
和久津さん:雰囲気は暗い感じ？
豊田さん:暗くなくていい。でも笑わない。 「日常的に」やっている感じ。
本番でも実践できるよう動画を撮る。
10:20 別の振りに移る。
　この振りは音に合わせるのではなく、ダンサーそれぞれのペースで動くことに重きを置いていた。 フロアの振りの流れがとても良い。 頭から引っ張られるように走る振りにメンバーが苦戦しているようだった。 身体のどこを使うのか、意識はどこにあるのかを明確に伝えていた。
10:28 1回通す。動画で記録。
10:33 出演者の西さん振付のパートを練習。
　今までのパートとは雰囲気が違う、可愛らしい曲。音に合わせて痙攣の動作をするのが難しい。
10:40 最初の1×8を何度も繰り返し練習。
　ジャンプに重みを出すのが課題のようだ。音、動画で始めから振り返る。
10:47 別のシーンへ。
　音をかけてイメージを伝えながら軽く動く。 顔の角度やどこを起点に動くのかなど細かい部分を修正。再度実践。
10:57 クラシックバレエのタンデュを取り入れた振り。
　タンデュ(ひざ、足先を伸ばし前後左右に足を出す)の動作をしてみる。 ただやるだけではなく、5人という人数を活かした構成を考える。 クラシックバレエレッスンの曲をかけながら、こうすれば面白い？やりやすい？と話ながら動いてみる。「レッスンあるある」で盛り上がり、和気あいあいとした雰囲気だ。
11:10 選んだ曲をかけてやってみる。
　いつものレッスンの感じでやってほしいと豊田さん。バレエ経験が豊富な2人の動きは美しく、息も合っていた。
11:19 前回の動画を見ながら、どうすれば5人で動きを合わせられるかを考える。
　この振りは全員で「揃える」ことにこだわるようだ。
11:21 できれば無音でタンデュをやりたいという豊田さん。2人で無音でやってみない？と和久津さんが提案し、実践してみる。動画を撮り、確認。
11:24 稽古終了。
　制作者が一方的に振付をするだけではなく、ダンサーの個性や意見を尊重して一緒に作品づくりをしているのが印象的だった。 今回は2人での稽古だったが、これから5人のダンサーによってどんな色付けがされていくのかが楽しみだ。
(担当:中根佑希海、杉本音音)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【稽古見学レポートvol.5】 ダンス部門 二階美羽さん、向井夏鈴さん、伊藤百花さん</title>
      <link>/news/%E7%A8%BD%E5%8F%A4%E8%A6%8B%E5%AD%A6%E3%83%AC%E3%83%9D%E3%83%BC%E3%83%88vol-5-%E3%83%80%E3%83%B3%E3%82%B9%E9%83%A8%E9%96%80-%E4%BA%8C%E9%9A%8E%E7%BE%8E%E7%BE%BD%E3%81%95%E3%82%93%E5%90%91%E4%BA%95%E5%A4%8F%E9%88%B4%E3%81%95%E3%82%93%E4%BC%8A%E8%97%A4%E7%99%BE%E8%8A%B1%E3%81%95%E3%82%93/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Nov 2018 18:36:58 +0900</pubDate>
      
      <guid>/news/%E7%A8%BD%E5%8F%A4%E8%A6%8B%E5%AD%A6%E3%83%AC%E3%83%9D%E3%83%BC%E3%83%88vol-5-%E3%83%80%E3%83%B3%E3%82%B9%E9%83%A8%E9%96%80-%E4%BA%8C%E9%9A%8E%E7%BE%8E%E7%BE%BD%E3%81%95%E3%82%93%E5%90%91%E4%BA%95%E5%A4%8F%E9%88%B4%E3%81%95%E3%82%93%E4%BC%8A%E8%97%A4%E7%99%BE%E8%8A%B1%E3%81%95%E3%82%93/</guid>
      <description>2018年11月8日4限、鏡が設置されているN231教室での稽古だった。
この日は二階美羽さん、向井夏鈴さん、伊藤百花さんの出演者全員が揃った。
15:00 稽古開始。向井さんによる振り写しが行われる。ユニゾンの振付のようで、三人が同じ振りを踊る。主に腕を使い、上半身を滑らかに扱う振付であるが、カウントをきちんと刻み、しっかりと揃えることに重きを置いている印象。
15:14　構成の説明を交えながらの振りの確認。やはりトリオの構成は組み方が難しいと感じた。
15:16　向井さんによる振り写し再開。先ほどの振りよりも、ダイナミックに身体を遊ばせる。手で顔をしっかりと覆いながら、床に膝を下ろしていく動作は、感情を直接的に表しているように見える。そんな振りの直後、三人はお尻を寄せ合って左右に振りだした。このシーンには前後の振りともギャップを感じ、どこか滑稽にも思えた。
15:33　向井さんの振付をすべてマーキングしていく。構成も同時進行で確認。とてもスムーズに進み、稽古の集中力がとても良い。確認後、動画を録りながら、今日の部分を一回通してみる。
15:51　二階さんによる振り写しの開始。民族音楽と思われる歌を口ずさみながら行われる。歌詞を三人で確認しながら、シンプルな振りのフレーズを繰り返していく。振り写しのため、曲を使用していないのではなく、実際に歌を歌いながら踊るようである。
民族の特徴的な表情の型を伝え、鏡を見ながら練習してみる。二階さんがそれぞれの得意な表情を見極め、選択していく。口をへの字にしたり、舌を思いっきり出したり、眼を見開くなど、特徴的な表情である。
16:07　二階さんの振付を最初から確認し、その後動画撮影。
16:15　作品全体の構成について話し合う。各自が振りを考え、持ち込むという制作の方向性が良いのか探っている様子。
16:22　稽古終了。
三人とも鍛えられた身体が美しく、長く細い手足をうまく振りに活用しているように思う。
今回の稽古では、向井さんと二階さんの二人が振り写しを行っていたが、直接的なもの、抽象的なものの振りが混在しており、バランスのいい作品に仕上がりそうな印象を受けた。振りの方向性や選択肢が絞られず、視野を広く持って創作できるのが共作の利点かもしれない。今後の展開にも期待したい。
(担当 西えみり、豊田ゆり佳)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【稽古見学レポートvol.4】演劇部門 浅野井瑞季さん、杉田亮さん</title>
      <link>/news/%E7%A8%BD%E5%8F%A4%E5%A0%B4%E8%A6%8B%E5%AD%A6%E3%83%AC%E3%83%9D%E3%83%BC%E3%83%88vol-4%E6%BC%94%E5%8A%87%E9%83%A8%E9%96%80-%E6%B5%85%E9%87%8E%E4%BA%95%E7%91%9E%E5%AD%A3%E3%81%95%E3%82%93%E6%9D%89%E7%94%B0%E4%BA%AE%E3%81%95%E3%82%93/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Nov 2018 15:21:58 +0900</pubDate>
      
      <guid>/news/%E7%A8%BD%E5%8F%A4%E5%A0%B4%E8%A6%8B%E5%AD%A6%E3%83%AC%E3%83%9D%E3%83%BC%E3%83%88vol-4%E6%BC%94%E5%8A%87%E9%83%A8%E9%96%80-%E6%B5%85%E9%87%8E%E4%BA%95%E7%91%9E%E5%AD%A3%E3%81%95%E3%82%93%E6%9D%89%E7%94%B0%E4%BA%AE%E3%81%95%E3%82%93/</guid>
      <description>2018年11月18日、吉祥寺からほど近い武蔵野公会堂にて稽古が行われた。
稽古開始前の顔合わせも兼ねた読み合わせを経て、今季２回目の集会。本格的な稽古としては初めての実施であった。
はじめに、当日更新された脚本を使っての読み合わせが行われた。俳優の中には学外からの参加者もおり、チームではまだ数回しか顔を合わせていないが、強い緊張感もなく穏やかに稽古が始まった。
次に、台本を持ちながらの稽古が始まった。演出がシーンごとに俳優の動きをある程度指定したり、そのシーンの狙いを説明したりした後、実際に俳優が動く。演技を見て、演出が動きの追加や変更、説明の補足をしていく。この工程を繰り返して、シーンが構成されていく。
休憩を挟んで、場面毎の稽古が続く。演出の指示に対して、俳優は演技で応答する。それを見た演出が指示が伝わり狙い通りに行われた部分、あるいは狙いと外れた部分に言及する。さらには指示と関係のない俳優の演技で、良かったものがあれば採用していく。稽古前半と同様、場面毎に全体を構成する作業が続いた。
時たま、演出が自身の狙いがより効果的に俳優に伝わる言葉を探して、少し考えながら沈黙する場面や、複雑な動きの準備として、便宜的に単純化した場面を行なってから実際の場面を演じることもあった。
今回の稽古を通して大まかではあるが、前半部分の動きが一通りつけられた。
今後の稽古で、演出と演技のすり合わせがより綿密に行われることが期待される。
（担当：杉田）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【稽古見学レポートvol.3】ダンス部門 遠藤七海さん</title>
      <link>/news/%E7%A8%BD%E5%8F%A4%E8%A6%8B%E5%AD%A6%E3%83%AC%E3%83%9D%E3%83%BC%E3%83%88vol-3%E3%83%80%E3%83%B3%E3%82%B9%E9%83%A8%E9%96%80-%E9%81%A0%E8%97%A4%E4%B8%83%E6%B5%B7%E3%81%95%E3%82%93/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Nov 2018 23:56:54 +0900</pubDate>
      
      <guid>/news/%E7%A8%BD%E5%8F%A4%E8%A6%8B%E5%AD%A6%E3%83%AC%E3%83%9D%E3%83%BC%E3%83%88vol-3%E3%83%80%E3%83%B3%E3%82%B9%E9%83%A8%E9%96%80-%E9%81%A0%E8%97%A4%E4%B8%83%E6%B5%B7%E3%81%95%E3%82%93/</guid>
      <description>2018年10月22日（月）２限。ゆりの木ホールステージボックスにて。この週末に行われるサークルの公演に向けて、客席・舞台面が整えられた状態での練習である。 参加者は、作者の遠藤さん、出演者の川村さん、豊田さんのメンバー全員。遠藤さんは、今まで稽古見学を行った３作品とは異なり、自分は出演せずに制作に専念するという方法をとっている。
10:47　動画を見て確認。それから音楽をかけつつ、カウントを言いながら実際に動いて確認。
　ノイズっぽい、リズムを刻む感じの音楽である。２人の動きを見て、遠藤さんがきっかけや動きの速度、細かいやり方を伝える。それを受けて出演者２人もよりやりやすい方法を考えながら意見を出す。制作者と出演者が分かれずに、お互いの視点を踏まえながら意見を出し合って稽古が進んでいく。あるシーンではダンサーの態勢が面白くてお互いに爆笑する和気あいあいとした場面も…
11:00 音楽をかけて、細かいタイミングを繰り返し確認後、長めのフレーズで実践。
　ダンサーが実際にやってみて、遠藤さんがコメントし、改めてやってみるというのを繰り返していた。日常動作的な部分と動きの美しさや技で見せる部分の両方が入り混じっている印象で、ダンサー２人が離れたり、触れたりという関係性が、様々なリズム、スピードでどんどん変化していくのが興味深い。
11:17 音楽をかけて、今まで練習した部分を通した後、休憩。
休憩中には、３人で社交ダンスの話など、一見雑談のように見えて、実は作品のテーマにも繋がっているような話もしていた。作品に真摯に向かう姿が窺える。
11:30　別のシーンのタイミングや立ち位置を確認した後、全体通し。
　8分程度の作品であった。 日常動作から徐々に違和感が生まれ、ムーブメントに発展する。ボタンを押すという日常で起こる単純な動作でも、２人の関係性を変えることで日常とは異質な見え方となり、作品の中に活きていて面白い。
11:44　遠藤さんが通しについてコメントし、部分的に確認。
ペ　アワークや音楽との兼ね合いを中心に、実際に動きながら繰り返し確認していた。
12:03　終了。
この日の稽古は、本番が近いこともあり、完成した作品の細かい部分を磨いていく印象だった。作品の中で、ダンサー同士がいかにお互いのことが感じられるか、また、他者の力によって動かされているのか、自分が動かしているのか、という２人の間にあるリアルなせめぎ合いに見応えがある。遠藤さんが客観的な立場で振付をしているからこそ、観客目線の視覚的なアプローチも効果的に利用しているように見えた。遠藤さんは、サークル公演での発表後に映身展2019に向けて改めて練り直すと話していた。一度完成した作品が別の場所で上演される時、どのように変化していくか楽しみである。
（担当：杉本音音）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【稽古見学レポートvol.2】ダンス部門　米田琴音さん、滝上さらさん</title>
      <link>/news/%E7%A8%BD%E5%8F%A4%E8%A6%8B%E5%AD%A6%E3%83%AC%E3%83%9D%E3%83%BC%E3%83%88vol-2%E3%83%80%E3%83%B3%E3%82%B9%E9%83%A8%E9%96%80%E7%B1%B3%E7%94%B0%E7%90%B4%E9%9F%B3%E3%81%95%E3%82%93%E6%BB%9D%E4%B8%8A%E3%81%95%E3%82%89%E3%81%95%E3%82%93/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Nov 2018 12:55:31 +0900</pubDate>
      
      <guid>/news/%E7%A8%BD%E5%8F%A4%E8%A6%8B%E5%AD%A6%E3%83%AC%E3%83%9D%E3%83%BC%E3%83%88vol-2%E3%83%80%E3%83%B3%E3%82%B9%E9%83%A8%E9%96%80%E7%B1%B3%E7%94%B0%E7%90%B4%E9%9F%B3%E3%81%95%E3%82%93%E6%BB%9D%E4%B8%8A%E3%81%95%E3%82%89%E3%81%95%E3%82%93/</guid>
      <description>2018年10月17日（木）昼休み。ゆりの木ホール３階での稽古だった。ゆりの木ホールは学生の共用施設で、廊下やエレーベーター前などの広いスペースでは様々な学生がパフォーマンスの練習をしている。参加者は米田さん、滝上さんの出演者２人。本格的な稽古としては１回目の稽古である。
12:20　練習開始。二人で使用曲を口ずさみ、既に作ってある分の振りを思い出しながら動く。一通り確認が終わったら何回か曲を流して踊る。使用曲は邦楽で、歌詞と音に合わせて振り付けているようだった。身体の動きが音にはまると、見ている方も気持ちが良い。1分くらいはベースの振りができあがっていた。
12:26　曲をかけて踊った際にお互いが気になった振り付けを修正。フォーメーションや二人の導線を踏まえた上で、二人で意見を出し合いながら振りを決定。きりの良い所まで決まったら音をかけて確認し、再び振りを修正するという作業を繰り返す。
12:44　最初から振りを確認。二人とも音と歌詞を覚えている為、振りを作る際に曲を一回一回流さなくても進めることが出来ていた。邦楽だと振りを作る際に歌詞に引っ張られてしまう傾向があるが、二人は裏の音までしっかりと聞いていて、踊りのテンポを歌に合わせるか、曲に合わせるかを必要に応じて選択していた。
　振り作りは二人で行い、実際に動いて確認しながら構成や作品全体の流れを考慮した上で決めている。試行錯誤しながら様々な動きに挑戦し、納得がいくまで妥協せずに振りを考えている様子が印象的だった。
13:12　曲をかけて音を確認しながら作った振りを実際に踊る。
13:14　決まった部分の続きのフレーズの振りを考え始める。曲を流したときに振りが歌詞に合うように踊れるかどうか、早さを考慮しながら考えていた。振りが一つ出来上がると、曲を何度も流して細かく音を確認する。この作業を何度も繰り返していた。
13:55　米田さんが別の日に作っていたパートの振り付けを動画で確認。動きのイメージを滝上さんに伝える。
14:00　今回の稽古で完成した部分を記録用に動画撮影。後で見直す時のために、二人で歌い、実際の曲よりも遅いリズムで踊る。
14:05　稽古終了。再来週にサビを考えるため、ベースとなる振り付けをそれぞれが考える。振り付けを持ち寄ると、踊りのニュアンスが変わってしまうことを懸念していた。10月中の振付完成を目標としている。
　今回の稽古は新しい振り付けを考えるのではなく、既に作ってある振り付けの修正を主に行った。振り作りが煮詰まってもお互い焦らせることなく、終始とても雰囲気の良い稽古だった。曲と歌詞を理解した上で、音と言葉から動きを導き出していたのが印象的だった。初出展ということもあり、不安もあるかもしれないが、2人の試行錯誤によってどのような作品が生まれるのか楽しみである。1年生の出展作品は観る側にとっても、新鮮で刺激になるだろう。
(担当：川村夏子、杉本音音)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【稽古見学レポートvol.１】 ダンス部門 杉本葵さん</title>
      <link>/news/%E7%A8%BD%E5%8F%A4%E8%A6%8B%E5%AD%A6%E3%83%AC%E3%83%9D%E3%83%BC%E3%83%88vol-%EF%BC%91%E3%83%80%E3%83%B3%E3%82%B9%E9%83%A8%E9%96%80-%E6%9D%89%E6%9C%AC%E8%91%B5%E3%81%95%E3%82%93/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Oct 2018 23:43:47 +0900</pubDate>
      
      <guid>/news/%E7%A8%BD%E5%8F%A4%E8%A6%8B%E5%AD%A6%E3%83%AC%E3%83%9D%E3%83%BC%E3%83%88vol-%EF%BC%91%E3%83%80%E3%83%B3%E3%82%B9%E9%83%A8%E9%96%80-%E6%9D%89%E6%9C%AC%E8%91%B5%E3%81%95%E3%82%93/</guid>
      <description>2018年10月11日（木）昼休み。N347という普通教室での稽古であった。参加者は、杉本さん、松隈さん、吉川さんの出演者全員。全体としては2回目の稽古。
12:24　使用曲を流しながらおおまかにフォーメーションや流れの確認。照明、音響のタイミングの説明。それから、それぞれの動き、きっかけ、独り言、セリフを動きながら細かく決めていく。 実際に杉本さんが動きながら説明し、セリフを決める。その会話は日常的なものであり、実際の状況になったらどう反応するかなどは出演者と共に考え、発展させていく。出演者３人ともにそれぞれの状況・キャラクターが設定されていて、それぞれの違いに沿ってムーブメントを起こしていた。
12:32　キャラクター・状況に基づいたそれぞれのシーンの振付。 基本的に杉本さんが状況・イメージを伝え、出演者それぞれが動きを加える。決まった“振付”ではない。日常的な一言や動作から身体全体の動きに発展させていくのが印象的だった。
　杉本さんがみんなに質問を投げかける。「友達の前で、２年付き合ってる彼氏から電話が来たらみんな出る？」私は出ないと思わず答えてしまった（笑）こんな会話からも状況を展開や展開をつけ、動線やムーブメントへと結びつけていた。
12:42　セリフ確認。実際やってみる。“自分がどういう人間なのか間接的に説明する”など、ムーブメントやセリフを通して割り振られたキャラクターや状況を提示する。また、セリフの中には所々作品テーマを覗かせているものもあるのが興味深い。
12:47　照明の状況を伝えながら、ここまでやったシーンの通し。タイム計測。４分半まで流れが決まっているようだった。この日の稽古シーンが松隈さんのソロパートへと続く。松隈さんのしっとりとしたきれいな踊りに惹きつけられた。
12：54　終了。セリフをLINEで共有する。
　基本的な流れや構成、セリフ、振付、イメージは、杉本さんが考えているが、イメージや状況を伝えて、それを元に出演者それぞれがムーブメントを発展させる部分もある。振付を“覚えること”と“考えること”の塩梅を、松隈さん、吉川さんと相談しながら進めていくようだ。それぞれの持つキャラクターについて、各出演者がきちんと考察している印象があり、今後の稽古でさらに個性や共感する部分が表れ、展開していくことが楽しみである。
（担当：杉本音音、川村夏子）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>coming soon</title>
      <link>/news/%E6%98%A0%E8%BA%AB%E5%B1%952019%E5%87%BA%E5%B1%95%E8%80%85%E5%8B%9F%E9%9B%86/</link>
      <pubDate>Sat, 26 May 2018 01:29:12 +0900</pubDate>
      
      <guid>/news/%E6%98%A0%E8%BA%AB%E5%B1%952019%E5%87%BA%E5%B1%95%E8%80%85%E5%8B%9F%E9%9B%86/</guid>
      <description>coming soon</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>